[人類總是] 富婆疑網戀海外工程師 4年遭騙1.8億港元

本港發生歷年來最巨額網戀騙案。警方在今年8月上旬接獲一名本地女子報案，指她在一個網上約會平台結識一名男子，對方自稱為身處海外的工程師，於14年5月至今年7月期間多次向受害人表示自己生意周轉困難，並向受害人索取金錢。受害人按指示多次匯款後懷疑受騙報案。案中損失金額約1.8億港元。

據悉，女事主為一名商人，年約60歲，騙徒自稱在英國任職工程師，聲稱遭人凍結資產向女事主求助，而男女雙方結交逾4年從未見面。

案件列作「以欺騙手段取得財產」，交由灣仔警區重案組跟進，暫未有人被捕。警方呼籲市民在網上結交朋友時必須謹慎，不應隨便在互聯網上披露個人資料及照片。如有網上結識的陌生人以任何原因要求索取金錢，不要輕易相信，必需核實其身份。

做左60年人都係白做

呢D幾個電話email就跌過百萬既，唔係支那種我切囉！！！！

而男女雙方結交逾4年從未見面

老實丫，警犬就算查到有乜離岸洗白錢都只會當冇事，前居可鑑！！！

逃稅姐

公開秘密黎

呢點最可疑，咁都會[跌]過億？？？加上條女做地產既，大家心撚照啦！！！

老實丫，警犬就算查到有乜離岸洗白錢都只會當冇事，前居可鑑！！！